 Python Basics

1. Who developed Python?
A. Guido van Rossum
B. Dennis Ritchie
C. James Gosling
D. Bjarne Stroustrup

Answer: A. Guido van Rossum

2. Python is a:
A. Low-level language
B. High-level programming language
C. Assembly language
D. Machine language

Answer: B. High-level programming language

ðŸ”¹ Data Types
3. Which of the following is a mutable data type in Python?
A. str
B. tuple
C. list
D. int

Answer: C. list

4. What is the data type of:
python
Copy
Edit
x = True
A. int
B. bool
C. str
D. float

Answer: B. bool

5. What will type(3.14) return?
A. <class 'int'>
B. <class 'float'>
C. <class 'str'>
D. <class 'bool'>

Answer: B. <class 'float'>

ðŸ”¹ Functions
6. How do you define a function in Python?
A. function myFunc():
B. define myFunc():
C. def myFunc():
D. func myFunc():

Answer: C. def myFunc():

7. What keyword is used to return a value from a function?
A. output
B. print
C. give
D. return

Answer: D. return

8. What will this function return?
python
Copy
Edit
def add(a, b):
    return a + b

print(add(2, 3))
A. 23
B. 5
C. 2
D. Error

Answer: B. 5